水晶蝦討論區

入黎放低你嘅水晶蝦

好想養返，以前養蝦同螯蝦，極火蝦

我都系最近先養

冬天非常適合玩 不過夏天好難玩

想玩，新手留名學野

係，好易熱死晒 要用水冷先得

系你老母 走啦

整套水冷都唔平架

5p囝

Sorry囉 手快打左呢個字

我屌你老母 手快打錯 咁都叫5p 好行夾唔送

水冷貴到仆街

玩到爆缸就賣哂無玩

係架，但如果想啲蝦唔死就要重本啲

以前就係部水冷壞左, 變左煲水機, 放工返去一睇D蝦紅晒.

當時已經爆到成缸都蝦, 心痛到呢, 之後就無再養

如果係靚種蝦就真係好心痛

想棄

點解啊

Hi

靚啊

好耐之前影 而家個缸得番一兩隻蝦

冇生蝦b咩

有啊但比魚食晒

比張大肚婆你睇下

咁慘嘅

係啊 試過整個隔，隔開啲魚 但覺得佢地好慘就無再隔開

極火
靚啊

唔夠莫絲咩？我見其他人會落莫絲俾佢地避

係啊

個時有放好多莫絲，但因為太多bb，避唔晒

留名

禁錯
自

我養呢個

陰公

正啊

個陣都養過，好似油漆咁紅，不過挑蝦挑得唔好後代變返櫻桃蝦

我之前買蝦係大量咁買 所以有啲靚有啲唔靚

我買10隻等佢繁殖

我買極火係淘寶訂落黎 平好多

宜家淘寶好似難啲喎

宜家我淘寶search唔到魚，草個d
唔知點解

我搵到呢間

用水冷 電費貴唔貴

好似禁左活體野所以特別難搵
慢慢從相關link 駁link 仲快
試過用買20蚊隻既極品極火公但寄落黎都唔靚
依家又唔平計埋雜費同死亡率買唔過

岩岩買落個陣既相 不過而家死剩幾隻

成日都搵唔哂啲蝦

我之前係直接上大陸買，一次買二三百隻

死幾多隻先

番到落黎都係唔死超過5隻

咁又幾好喎

仲好鬼平，1.5蚊人仔一隻紅蝦，我大手入貨，個姐姐1蚊人仔一隻賣比我
之前買到隔左幾個月再上去買佢都認得我

可惜我個缸唔大 唔可以養咁多蝦

養水晶蝦死我明白
養櫻桃蝦都死到底係咩原因
明明水質素字都正常

細有細養架姐

所以養啲細嘅，等佢地慢慢生仔

比多幾張你睇
呢隻好似係丸子

好靚

我呢啲唔算靚，有啲仲貴仲靚唔捨得買

係啊 真係好貴
所以我係養最普通嘅蜜蜂蝦 30蚊10隻 新手入門最啱

另外想問 你係用咩餵食架 我直接放粒糧落去 不過就得一兩隻食

類似呢啲，放左落去會發大，啲蝦會一人一粒咁慢慢食

我覺得丸子好型 條尾會有粒紅圓點，好似日本旗咁🇯🇵

次次養到半年就死哂

因為轉天氣？

我試過買唔知乜野送黑殼
我唔知佢有送，係集運放左3日
計發貨日用左6日，佢成100幾隻黑報一隻都冇死

咁勁？你邊間買

你有冇用盤放野食？

無用啊，就咁掉落缸到

我怕執唔番哂啲糧咋

好令人懷念
不過已經棄坑

估唔到鼎鼎大名嘅少年水族師都過黎留言喎
多謝支持

最慘係多蟲

師兄們 分享下你地成個蝦缸黎睇下

我得AA套缸，加個水冷同水妖精夠吾夠打

有冇相睇吓？

純蝦缸係會多蟲啲
養埋魚嘅話蟲會冇咁多
但係就有機會攻擊啲蝦

一開始set缸，係咪養月一個月先好放蝦，之後先放魚？

其實每個人嘅做法都唔同
我係放魚先 養咗一排 先再放蝦

不過我啲魚係設缸嗰日放嘅

點解要執 我由佢地慢慢食
可能我好多蝦 一定食得晒

咁我唔係好多蝦
我平時已經餵得一粒糧
又見唔到佢地食得哂
廢事有剩糧污染水質咪執起囉

試下cut細粒啲，唔會浪費

我都係咁，明明check曬水既硬度，每星期換水，旦係啲雜種蜜蜂蝦同櫻桃蝦都死

我養啲魚係頭尾燈，玫瑰燈 呢啲魚其實會吾會咬蝦嫁

好啊
等我之後試下

你換水係點換
啲水有冇隔夜
每次換幾多

頭尾燈 同 玫瑰燈基本上都應該唔會咬蝦嘅

基本上換四分一到，啲水有隔夜一星期，有時會用礦泉水

換咗個缸會比較好

咁蝦死嘅原因有好多嘅
有可能係阿摩尼亞過多嘅

靚喎

遲啲再入多幾隻先

下次整純蝦缸

一[img]

出血

小心會多蟲喎

買咗幾多錢啊

6000

貧血

真係富貴！

但係真係好靚囉

今次用新泥, 唔知點解爆殖唔到, 以前用ada 泥可以爆到的

爆殖唔到嘅原因有好多嘅
有可能係礦物質唔夠
又可能係水質問題

我用smw 調到tds 110左右, 水喉水擺1日,gh 6, ph 有7, 我估最大問題係唔夠酸, 同一個養法以前用ada 泥好易爆

巴打係咩setting?

我主要目的唔係爆殖
所以個setting未必啱你喎

爆殖呢樣嘢要請教長髮公主迷

其實我都無乜點搞個缸
但養蝦唔係唔可以太酸咩？我ph值係keep係6-7
換水要舊水

薄泥都可以照爆。

最好好似係6.5左右, 但我多數都keep 住7或以上, 遲下有諗過淘部ro 水機, 睇過大約$200幾

要過咗新年先淘

求指教

剩玩蝦可以打大氧 落水妖 定時換水 吸泥底 種類似莫絲等遮閉物等蝦可以安心換榖

我都係新手

Ching 有冇圖啊

今日入咗新蝦

我都係蝦同新燈混養

其實唔好 會嚇到甩色

抱卵蝦
影得唔清楚

啲蝦將我啲草差唔多拔哂出黎

都睇到嘅 靚啊

好多卵

正

係呢 你地平時隔幾耐餵一次架

隔日餵一次

新手水妖問題，你地揀邊隻？

我啲蝦仲未抱卵啊

你個缸幾大啊
下面嗰隻係45cm以下喎

⼀
想問各位巴打我隻蝦仔係咪抱卵

新手幾個問題

想混養2種燈+2種蝦，暫定新燈同極火蝦 有無其他推介唔會大屠殺

落啲咩水草同莫絲，可以參考下

新燈食硬 螞蟻燈try下

好
仲有無推介

我養新燈同水晶蝦 到宜家都未食過蝦
最緊要夠密草 令到啲魚唔想游落去

唔識買水草 問金魚街啲人又好唔想理人咁
今時今日既服務態度

金魚街啲人不嬲閪 我都係上網睇片同睇文

養緊水

養一陣水先啦
同埋你睇下有冇啲密啲嘅水草 種完之後等佢生一排之後先再落蝦落去啦

唔係呀 我無落沙 落左黑金鋼砂

我用ADA泥

泥先啱
我只可以養啲唔洗泥既草

你睇吓杯裝嗰啲草適唔適合你呀 我都係種杯裝啲草 因為嗰啲唔會有蝸牛 不過就貴少少 同埋由細開始種

我係想養杯裝果啲呀
有無推介

你可以去水草店睇下

呢隻啲魚唔會游落去

係金魚街買$70/10隻個啲橙色蝦
明顯有3 隻有抱卵
死淨3隻，只得返一隻大肚婆
呢幾日發現佢個肚無左啲嘢
唔知係被filter 吸走左定被神仙魚食左

BTW 點解話淨蝦缸會有蟲？
本來諗住調啲神仙魚過另一個缸同啲孔雀一齊養，再買新蝦
蝦缸只放小精靈同熊貓鰍

角落果棵 有無名字

quote 錯

第一件事 你個filter 係咩filter
雖然話最好係純蝦缸 但係我都係養埋魚
純蝦缸我見過有白色嘅蟲
另外你用泥定係砂
泥嘅就最好唔好放孔雀魚一齊養

冇mark低啊
不過你去睇下 都應該幾易認

而家係孔雀自己一缸
神仙+紅鼻+熊貓+蝦養埋一齊，Ada泥
filter係外掛式，好似人地拍電影收音既mic咁既一碌嘢插係水入面
唔知叫咩名

生晒綠絲藻

你個入水口有冇用綿包住？

用筷子捲出嚟啦

咁樣架 唔識捲
全莫絲都上面都有

呢款唔似綠絲藻喎

咁點搞好

有冇多啲圖啊

返緊工 影唔到
去左金魚街問人 啲人話係青苔用手清
上網睇又話係菌膜 唔洗理
不過都買左支excel 睇下用唔用好

試下得唔得囉

有綿

我都有生 倒左d antifungal solution 落去，第二朝死左一蝦一魚

我D水晶蝦成年未喂過都未死

有無用 成缸都係白毛

無用，啲魚蝦就死好多
之前缸孔雀都生過d 毛
最後死左~8 條魚
啲毛都清唔到，最後靠人手夾走晒全部植物先解決

夾走左啲植物 啲毛就甩晒係係缸到

咁啲蝦B應該係俾魚食咗

啲白毛好似搞掂咗啦喎

買左大和同小精靈 俾佢地吸晒

正
未試過有白毛 不過我都有條小精靈

有冇手足想要水晶蝦

有丫巴打

有養開？

養開琉璃個d

巴打 們不如開個gp 傾下心得

我想要水晶蝦

咁好啦 開個gp啦
想入就tg 我啦

幫推